【消委會】儲水式電熱水爐質素參差 預熱15分鐘僅得不足4分鐘熱水

儲水式電熱水爐是常用的家電產品，其安全性和熱水供應效能至關重要。消委會與機電工程署合作測試了市面上12款家用儲水式電熱水爐的安全性和效能表現，雖然全部樣本通過主要的安全測試項目，但效能卻十分參差，當中全部樣本儲水時間分別達15至36分鐘，但供應熱水時間相差大，最少的一款只能供應3.9分鐘熱水。消委會提醒習慣長期開啟儲水式電熱水爐預熱，實際待機電費可能更高，建議消費者使用後立即關機，既安全又省電。

。然而,其中 10 款參與了機電工程署自願性能源效益標籤計劃的樣本中,有 6 款的能源效益級別較產品標示的為低,其中 3 款更跌出可容許的公差範圍,表現令人失望,結果已轉交機電工程署跟進。此外,各樣本在預熱速度和可持續供應熱水的時間方面表現亦十分懸殊,同類型產品輸出熱水的平均溫度,相差更可達 20°C。消委會高度關注不少樣本的能源效益低於標示的級別,這不準確的產品資訊可能令消費者作出錯誤的購買決定;亦促請廠商全面提升產品的效能和質素,以符合消費者的期望。

在消委會測試12款家用儲水式電熱水爐，6款屬可接駁多個出水位的無排氣管式熱水爐；另外6款為不可接駁至花灑以外其他出水口的花灑式電熱水爐，儲水容量18至38升不等。消委會參考現行的自願性能源標籤計劃，當中10款同類產品中有6款計算出的能源效益級別，低於其標示的能源標籤級別。其中3款的備用耗電量比標籤標示的高出30%或以上。

另外，消委會測試各樣本將儲水由15°C加熱至65°C的所需時間。其中只有18升的花灑式熱水爐，需時約15分鐘；至於23升或以上樣本，由於儲水量較多，預熱時間介乎18至36分鐘。
可持續供應熱水的測試中，檢視各樣本在每分鐘5公升的水流量下，出水溫度由45°C下跌至40°C可維持多久。結果儲水量只有18升的3個樣本全部不超4.5分鐘，最少更只得3.9分鐘，即使最大的38公升樣本，持續供應熱水的時間亦不超過10分鐘。

根據各樣本於備用狀態時的耗電量，假設樣本每年的備用時間為1,800小時以每度電$1.2計算，所有樣本每年電費由$59至$109不等，消委會提醒，如果習慣長期開啟儲水式電熱水爐預熱，實際待機電費可能更高，建議消費者使用後立即關機，既安全又省電。

一路沖一路唱我是一個西伯利亞人，冬天的冠軍～
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

你班儲水式熱水爐就忍下啦
利申: 用煤氣爐沖到夠為止

咩黎？
熱水爐唔係開水就即刻有熱水架咩？點解會用曬？

睇你依個留言真係覺得好尷尬

2018仲有人會沖涼
為左環保廿年前已經冇沖涼

從前有3隻蝦

😂😂😂

分別係牡丹蝦、櫻花蝦 同 阿根廷紅蝦

成日落海浸水？

消委會提醒儲水爐巴打準備定極速沖涼

頭、面、身、毛巾
同囚食飯咁

其實用儲水式慳得幾多？

連登仔用開液態氮沖涼

冬天得五分鐘熱水,焗你五分鐘內完成慳到三四百蚊左右啦

慳係因為沖得快

以前一直用恆溫煤氣爐
今個月啱啱新租既地方係儲水熱水爐
由細到大真心第一次用
諗緊個冬天要點過

新屋裝左儲水式
由煤氣轉去做儲水撚

死梗， 由今日起練下極限沖涼

其實儲水式有咩好處？

電費平過煤氣囉..

慳水
冬天快手沖完出嚟唔似啲煤氣撚長開熱水沖咁耐

慳得個少少要日日受苦都幾可憐

沖凍水涼

有電子熱水爐但唔係儲水架嘛
你都答唔中point

細水

慳水慳到 沖唔切 咁係咪設計缺憾

好似要三相電？

細個用儲水式，冬天解決方法就係唔開抽氣，啲水冇咁熱個陣都冇咁凍！

非儲水電爐又真係好似要 3 相電

青 識野

買德國寶啦
德國寶冬天都沖到半粒鐘

利伸用緊

其實有乜唔係大陸牌子

舊居用石油氣爐 （罐裝）， 成日要驚無氣 ；
新居用煤氣恒溫， 源源不絕。

舊樓無三相，要儲水式

留名

若要生活好，唔好買德國佬

夠鍾沖身了。。。。。

用一年岩岩就壞左 好彩續左保養

電即熱要成2萬W先夠沖涼用
要3相先得

舊樓好多都係單相電
冇得搞

btw 家用其實係電即熱先咁大咬
所以有煤氣到嘅樓基本上唔洗搞3相到戶

用緊儲水式，無乜問題噃。

無煤氣位
又無三相電
唯有安儲水式

無選擇

係美國用電熱水爐沖涼夠沖一粒鐘

一諗起又要一路震一路沖

去做gym沖到你甩皮都得，岩晒我呢啲cheap精

錯，一定係身先過頭，沖頭順便沖埋個身啲泡
而家有恆温鳥

十五分鐘煲水 八分鐘內完
冬天四分鐘內變溫水
可以一路播歌一路沖
通常你播到副歌要搽曬洗頭水同沐浴乳兼開始沖緊走
仲要沖走曬喎
任務失敗的話拎定紙巾預一關花灑要打三四個哈痴

好撚憎屋企人
搞到我成日病兼睇醫生
咩叫因小失大唔識咩
屌你老母on99

就黎30 年了 晚晚都係儲熱式 無咩難到我

我冬天最凍個啲時間得 30 秒全熱 跟住5 度5 度左右咁跌啦 啲水溫 基本上95% 凍水涼 冬天

識人每日放工去體育館沖埋涼先返屋企，佢話慳水慳電

我都估唔到

用儲水式真係唔撚識計數

你個名.....

早排轉左用儲水式電熱水爐

個衰仔就話佢睇野愈黎愈慢

用煤氣爐
冬天沖涼沖半個鐘
好舒服

即熱式電熱水爐呢？

用3相電 真有錢人先會用

廿年前你仲係粒精子啦
沖咩涼

勇氣沖涼大读

用開儲水式就知，冬天一樣夠用，除非係鍾意用滾水長時間沖身果d濕疹病人

但用洗頭水果一兩分鐘停熱水果下幾多年都覺得好撚凍

以前租屋，明明入伙係煤氣爐，個爐壞咗個業主夠膽死offer我15L儲水或我貼3000裝返煤氣
我好聲好氣推佢我一家大細沖唔到儲水，佢皇恩浩蕩幫我裝個25定30
我即刻搬返張約出嚟，你死都同我死掂佢，張約有寫煤氣，一係你就換電即熱，咪撚要我個B沖到北歐人咁

儲水式就收皮啦，起碼儲到200L先好出啦，得嗰十幾L，虐待咩

處死式熱水爐

煤氣公司應該搵人長期推爆呢個post, 再做煤氣爐特價

逼你沖快好多

單係呢點已經可以收睇淡煤氣公司前景嘅人皮

對腳 移碟

4,3,2,1停 轉身

做乜咁睇唔開, 無煤氣咩

你個名

要5分鐘內沖完，換個慳水花灑可以頂多陣既

裝個30L 沖到半個鐘無難度

不過儲水啲出水量係咪會大啲

陰公， 原來講到尾 儲水式存在既原因係因為佢獨特性 「用單相電」 亦都係佢既唯一好處

無

買樓時無媒氣/石油氣熱水爐，基本上可以唔使再睇

如果想想/焗住用電儲水式，又唔想冬天時沖沖下冇熱水，可以買大d容量既高壓儲水式電爐，屋企用緊30gallon，冬天十度以下大約有十五分鐘熱水

作為用家真係支持咁做
儲水式根本唔岩香港

得十五分鐘就死得人啦
乞衣咩

扣血

一家人一個月就慳到千幾二千

我成家用煤氣爐煮埋野食都唔洗千幾二千

講真電爐慳過煤氣爐

以前用過儲水式
日日同時間競賽
而家冬天慢慢沖好感動

聽講有隻儲水式都可以做到熱水源源不絕
個設計係分開兩個儲水膽
首先開爐等十分鐘煲水
跟住沖涼時先用第一個膽
當啲水用咗大概一半就自動轉第二個膽
同時加水落第一個膽度煲
如此類推
咁就會有無間斷既熱水涼沖喇

聽個一單
一家一對夫妻+四個女
用開煤氣即熱式
冬天啲女每人沖大半個鐘
煤氣費勁貴
最後老豆頂唔順
換部儲水式電熱水爐

呢隻其實work唔work
單相都ok喎好似

用緊佢個速熱，好正，好快有水可以沖
好凍過陣就等耐d，之後一路開住沖，都last都好耐
平時就開幾分鐘就可以沖得，再開住沖就得

生死時速

慳得個少少, 日日沖涼都唔安寧, ON99

諗到個方法電熱水爐可以沖耐啲

就係

裝兩個電熱水爐！駁落一個水龍頭！

自從上年換左個慳水花灑之後水力大左, 用水又少左
由天氣最凍個陣沖10分鐘變到可以沖接近20分鐘
就算夏天都用少左水同電費

仲捱緊好快無凍水嘅巴打一定要換

可以同人講呢個世紀都無沖涼